(肉麻)外交部讚特首等官員無懼制裁 鐵骨錚錚

美國財政部制裁11名中國和香港官員，外交部發言人趙立堅回應表示，注意到美方粗暴干涉中國內政、蠻橫無理宣布所謂制裁的行徑，遭到了包括香港在內的中國人民的一致強烈反對和譴責，各界紛紛譴責美國霸權主義惡劣行徑，有關官員公開表態，無懼制裁，體現了中國人的錚錚鐵骨。

趙立堅指出，中國人民是嚇不倒的，美方所謂制裁只會讓世人更加看清美方霸權霸凌和雙重標準，只會淪為另一個笑話和鬧劇。

趙立堅隨後引述行政長官林鄭月娥指出，「美方在公布我個人資料時，說我的地址是Victoria House，這個是政務司司長的官邸。難道美方負責的官員連特區行政長官住在哪裏都不知道？」又引述律政司司長鄭若燁指出，她有機會為國家服務，是她的光榮，與祖國和全國人民相比，她的個人利益毫不重要，有國家作為強大後盾，她不會被嚇倒，美國所謂制裁行動是徒勞無功的。
趙立堅稱，要代表中國人民給他們點一個大大的讚。